# AVL 树

## 平衡二叉树介绍

AVL树得名于它的发明者G. M. Adelson-Velsky和E. M. Landis，他们在1962年的论文《An algorithm for the organization of information》中发表了它。

为说明二叉树的平衡性，我们定义二叉树中结点平衡因子的概念。在二叉树中，任何一个结点 v 的平衡因子都定义为其左、右子树的高度差。注意，空树的高度定义为-1。

AVL树本质上还是一棵二叉搜索树，它的特点是：

**1.本身首先是一棵二叉搜索树。**  
**2.带有平衡条件：每个结点的左右子树的高度之差的绝对值（平衡因子）最多为1。**

也就是说，AVL树，本质上是带了平衡功能的二叉查找树（二叉排序树，二叉搜索树）。